黃藍—-戲院篇

見到黃色經濟圈嘅成效，連好多藍店都紛紛變偽黃/收皮

然而好似無乜人集中討論戲院問題，所以一下簡單講下

可以去嘅戲院有

-新寶院線，包括銅鑼灣總統、旺角新寶、屯門凱都
新寶係八九十年代為抗衡三大院線而開，實屬小店，想反壟斷請優先支持佢哋
而家可以上網買飛

-UA，母公司係Lark，香港based，創辦人Ira Kaye 係美國人。Lark其他主要品牌包括十字牌等等，暫未有負面政治新聞。戲院包括時代廣場、K11 Musea、iSquare、新世紀、淘大、Megabox、青衣城、東薈城

溫馨提示，時代都唔係好嘢嚟

-百老匯，院線由安樂管理，同時受托營運AMC，香港公司，而且安樂以往對小眾題材電影比較開放，可見油麻地電影中心等都有非主流片，而我都認識曾喺安樂做嘢嘅人，雖然仍有唔少商業elements，不過政治上都未有太大表態。戲院包括金鐘AMC、IFC、數碼港、太古城；油麻地電影中心、The One、圓方、旺角、荷李活、APM；Yoho Mall、新都會、荃灣廣場、嘉湖

咪撚去嘅戲院包括

英皇，楊受成，七警etc，唔使解釋了

MCL，屬於林建岳旗下公司，原因同上

Cinema City，黃百鳴，原因大家都知

嘉禾，公司已易名為橙天嘉禾，因為被橙天（支那公司）收購

最後，提醒大家小心去嘅商場，亦都小心製片商/邊度嘅片，消唔消費都好，唔係要restrict你嘅選擇，就到聖誕，只希望你俾啲骨氣，唔好積極泵水俾濕鳩發展商。娛樂只係一時，抗命係世世代代

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
預祝各位聖誕快樂
節日期間勿忘抗爭

1/15

2/15

3/15

4/15

5/15

6/15

7/15

8/15

9/15

10/15

11/15

12/15

13/15

14/15

15/15

記住今晚荔枝角收押所出面有聲援活動，星期日愛丁堡有聲援維吾爾族、藏族人集會

之前唔係話ua係藍?

咁lumen cinema呢？

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

唔見wor 淨係見到呢個

不過UA有同英皇+MCL共同負責電影發行業務

應該ok，佢太新，不過獨立戲院一般安全d

另外漏咗韓國CGV暫時都ok

星影匯，屬於合和，主席胡應湘早於2003/4已話用遊行方式爭取普選係暴民政治（黑人問號），藍到黑，唔好去

但Cinema city 有返校上映

Cinema city 直頭賣埋俾中資

九展間星影匯咩底？

自 睇到了

因為佢係本身個發行商呀嘛

華懋呢？佢英文叫Chinachem...

小甜甜係咪得返巴倫紐一間？

好似係

強帖留名

留名

想推

巴倫紐有上返校
華懋藍唔藍？

只支持golden scene、電影節、cinefan

Push

但藍到咁又會發行呢套野

可能一早買落，買嘅時候唔知大陸會禁

屌呀
啱啱先續左星影匯會員冇幾耐

推

但係ua真係垃撚圾唔抵幫呢
舊星級會員都唔同佢續會了

豪華執咗

感謝提供！

你唔講我都唔記得

華懋比較特別，雖然係王廷歆起家，但王、龔原家族好多都死咗，知名嘅得返龔仁心，難以推測

今年佢哋有新ceo蔡宏興，積極幫華懋decentralize 權力，而且被問到逃犯條例嘅事都答得幾得體，雖然好難斷定但我覺得可以去嘅，反正得一間無乜所謂啦

旺角豪華戲院太古康怡戲院屯門巴黎倫敦紐約戲院依啲呢？好似唔算大型

康怡 mcl 喎

員工：UA比中資收購左，當然無乜公開

有用

多謝師兄資訊

結論：香港唔好入戲院睇戲

套片好似已經跟黃百鳴無關?

新寶, 百老匯 拒上"返校", 點會做左黃戲院?

呢D戲院, 全部拒上"返校"

大部分戲院都係前線黃, 老闆藍

MCL, 星影匯都上過"十年"

只係後來中聯辦下旨後, 無戲院願上

無啦啦一間空殼公司，真係好令人懷疑啦
而且Cinema City一直都最落力排片啦

百鳴哥叫得幾親切

唔上返校就唔係黃，咁上返校就係黃咩

推！

up

諗起呢本書既爆料

當年迪士尼買左達賴喇嘛傳Kundun, 比中共狂屌

結果迪士尼跟中共達成協議: 迪士尼應承投放最少金錢宣傳Kundun, 保證Kundun無撚人睇. (結果Kundun真係無撚人睇, 票房仆哂.)

上返校都未必係黃

我之前既post講迪士尼為奶共, 投放最少金錢宣傳Kundun (套片仲係由Martin Scorsese拍)

我諗而家"返校"發行商都可能係咁: 應承投放最少金錢宣傳, 力求"返校"無撚人睇?

good post

六百萬票房，不知幾多人睇啦
仲有你賣力宣傳，藍色資本fat fat

uA放返校喎

長沙灣mcl長期爆

新光戲院有播返校，係咪去得

屯門撚只係會去凱都同埋巴倫紐
屌你老母買包爆谷都平撚過人
點撚樣賺錢呀佢哋

我會覺得， 如果任何公司肯上一套比中共作極級封殺既片， 比佢賺一次無咩所謂

當然， 我都會尊重你唔去戲院睇既自由。（台灣一月出藍光碟。）

樓主好波
平時冇睇開獨立電影嗰啲人
見其他戲院冇上返校就杯葛佢
我心諗都戇鳩
百老匯電影中心不嬲都上政治電影

好似都係紅底

（新光話事人跟黃百鳴係朋友）。

push

但百老匯的確無上返校

（而且係近年， 百老匯戲有日攪”十年”播映會， 播哂“十年台灣”， “十年日本“同”十年泰國”， 偏偏唔播香港果套）

推
推
推

正！！！

轉會Broadway先

其實好多戲院都係員工黃， 老闆藍

咁就唔好話要FC邊啲係藍扮黃
商家佬從來只係有利可圖就會去做

佢哋咁勇敢播返校，係咪應該支持返葉問呀

政治電影係指與中國政治無關嘅電影

重點係冇戲院係黃，唔好痴心妄想

你自己search下先講......
利申：認同無戲院係黃

我唔會睇葉問， 唔駛套用滑坡理論

你叫BC播大陸禁片，佢肯定唔敢
佢大陸都有戲院，應該都驚人搞鳩佢啦

啲戲院連扮黃都廢事自我審查到咁

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

康怡係mcl 冇錯
咩事2個負評比呢位巴打

個間叫戲院
細到似私人影院

是其是，非其非。

721

豪華係大型
巧先執咗間

笑死

Pish, 好有用，諗住聽日就去睇戲

百老匯播”十年”， 係中聯辦下旨封殺套片之前

後來，百老匯戲有日攪”十年”播映會， 播哂“十年台灣”， “十年日本“同”十年泰國”， 偏偏唔播香港果套

算啦
連登只想聽自己想聽嘅嘢
上面咁多張圖都可以好似阿叻咁：我睇唔到

重點係bc唔係黃

我都明白身為一合影迷, 好難完全杯葛奶共公司
例如: 無可能杯葛到迪士尼

上面已經講咗我認同無戲院係完全黃
但上面啲人話從來無播中國政治片
我覺得為講而講
同啲藍屍一鳩樣

中資嚟

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

話佢完全唔播係唔啱，我認錯
但如果係officially禁，我唔覺得佢會播

咁我就認同你
只能夠話佢都會選擇上圖入面嗰啲戲
我覺得佢唔係完全奶共
如果真係完全奶嘅話佢就會好似英皇電影咁樣
上晒啲戇鳩戲唔會上上面提及嗰啲戲

一定要推

商業戲院同art house又冇得比較嘅

但cc有上返校
好矛盾

認同
唔係佢哋打手
但係都希望大家認清事實

最可惜嘅係時代廣場唔係黃
可能因此需要去革命

百老匯油麻地D電影幾政治都有上 都算係咁

Wrong Hole? 都市日報？

百老匯

甴近平

有用post 推

Isquare 個間ua摺左 依家轉左做英皇

cinema city夠有放

Broadway 呢 藍？

tui

唔好去cgv 呀
佢地係大陸底 大陸人管理 唔係韓國嫁

利申：前員工

曱近平

有冇手足知紅磡間寶石係黃定藍

咁大鑊

上面分析咗 唔藍但未必好黃

Cinema City老闆係黃百鳴一早就知，但係前幾日睇《返校》，佢好似場次最多(一日有10+場), 就唔到時間之下去咗朗豪坊睇

有啲掛住豪華戲院

百老匯藍架
之前上咗套我和我的祖國
又唔上返校

不過佢好似一開頭就有返校喎

資料補充：

Lumen: 雖然係獨立戲院，一般安全d，但上面有人指出係大陸公司owned

CGV：韓國founder，但上面有前員工指出都係大陸公司own同管理，唔好去！！

星影匯：屬於合和，主席胡應湘早於2003/4已話用遊行方式爭取普選係暴民政治（黑人問號），藍到黑，唔好去

寶石戲院：韓國CJ營運，未知有無其他公司代理

華懋：有人指出管理處藍到黑，不過得一間戲院，如非必要可以唔去

UA：有人指出員工絕大部分黃，但其他收購問題就不得而知了

呢個post唔係要限制大家選擇，亦唔需要100%潔癖，會好辛苦，只係一個guide，睇睇大家意見再決定，畢竟好似我自己咁幾乎大部分戲同電影節都會睇，留意清楚都好

p

ua不了呃人手續費
索性以後都唔去戲院睇戲

至於邊d黃藍，真係無絕對的黃管理層/公司，畢竟乞立到而家，都係d企業/大（娛樂）公司嘅附屬品

置頂咗，呢個屬於韓國CJ但係唔知有無其他公司代理，可以觀察下先

點會有管理層係黃，大部分都藍架啦，不過我諗好多做前線下層嘅都黃，可以罷但唔好搞尻啲細嘅，好慘

iSquare變左英皇

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

黃就一定唔會啦 人地也無支持藍
不過整體既品味係最好 加上管理同個會員制都ok

員工黃，老細藍
好多公司都係咁
broadway唔上返校好令人失望

全間上下職員都黃可能得香港藝術中心古天樂電影院
古生大力支持香港電影，藝術中心職員之前俾人入去避tear gas，放映嘅戲通常係藝術電影或者本土公司高登先嘅戲

中資會咁良心？佢d飛好平
環境仲要唔錯
野食又正

Ok la

咪係

-----------------
香港獨立，唯一出路

自由行都有播，只係連唔到香港、港獨甚至冇政府出聲施壓乜都照播
電影中心唯一唔敢播就係林子穎拍天琦嗰套地厚天高，導演自己講

咁你想點？電影中心冇乜錢賺咋喎，連個地址都係靠政府房屋署低價租俾佢地搞藝術戲院先營運到。你係咪想電影中心收皮，全港真正睇電影，而唔係睇marvel迪士尼嗰d popcorn film嘅人攬炒？小學雞

電影中心都唔敢播返校

電影中心係金黃，佢係百老匯院線入面再獨立管理，所以Facebook page都獨立一間搞。
電影中心黃，只係安樂本身唔係金黃甚至因為中國太多間戲院而周不時出奶共戲囉
你自己分番開先啦

重點係：無戲院係黃，包括bc （頂多只有淺藍與深藍之分）

我都明白身為一合影迷, 好難完全杯葛奶共公司
例如: 無可能杯葛到迪士尼

你都On9
依家播親嗰D反而係紅底，套戲鬧國民黨有幾仆街，係合理化當年共產黨革命，係符合中共文宣主旋律。
你試下套戲白教官改左做共產黨，仲會唔會俾你上？

戲院前線黃， 金主藍
好多戲院都係咁

但而家

中共係全面封殺《返校》（禁止刊登片名，並全面禁止在網絡討論此片）
香港多間戲院亦拒絕上映《返校》（包括百老匯，MCL），

我意思係電影中心同百老匯應該分番開睇
電影中心差唔多蝕住做，搞死電影中心同搞死香港藝文空間冇分別

咁你呢點，我駁唔到

中國國內播就梗係唔得啦，小丑夠唔俾上映。
但中國有冇禁香港上小丑先？有院線唔播就當然係有政治考慮，但播嘅都唔代表係黃。

因為呢套戲本身就係踩緊鋼線，一面符合共產黨抗國民黨嘅主旋律，一面又批評緊暴政(中共Now)。

當年中國都俾上我不是藥神，諗住市民會去屌外國藥廠(符合貿易戰主旋律)，點知D人全部都focus番向政府醫療系統仆街，結果咪中左伏焗住話要改革，開頭仲搵D環球時報帶風向鬧套戲點知民憤已起。

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

其實星影匯都一樣道理，係有心搞sundance，只可惜大大大大老闆藍到黑拖衰家。sundance明明有套講一孩政策嘅紀錄片好紅好好口碑，但今年香港sundance竟然冇上呢套，唔知係咪中國施壓啦。得hkiff嗰兩場full house但一樣冇片商敢買敢上

中共禁上小丑， 但依然容許自由討論

另一方面，中共係禁止任何市民討論《返校》

現在大陸社群網站都禁止討論此電影，連豆瓣有搜不到電影相關影評或介紹，有網友在大陸問答社群「知乎」發文討論「返校」，結果以「違反互連網相關法律法規」為由遭到刪除，在網路上掀起討論。

巴倫紐有上返校

所以咪話踩鋼線，當年十年政府一出聲收哂皮得番馬鞍山敢播(其實呢間背後可能都關安樂事，臨收皮前冇啦啦播一套十幾廿年前安樂老闆江志強個細佬拍嘅紀錄片。正常兩間冇關係嘅話，點會拎到個咁舊世紀嘅Dcp出嚟播片？)
返校依家政府冇出聲鬧，但中國已經禁左，戲院敢測試中國政府隨時移動嘅G點去賺大錢咪去播囉。

至於你話返校向豆瓣禁左討論，其實應亮套自由行一樣係禁哂討論，你依家上豆瓣一樣乜都搵唔到，但電影中心直情敢請導演嚟影後談仲有公映。

揀一個爆紅賺硬又未必踩到中共港獨禁區嘅電影播黃D，定係揀套導演一直被中國打壓禁言禁拍導演嘅小眾文藝戲嚟播嘅黃D呢？自己諗啦

巴倫紐點睇

同埋當年返校個game係盜版滿天飛冇人理，仲有中國公司代理。直到還願個小學雞符出現先觸犯中國G點，所以真正出事嘅唔係返校，而係個台灣遊戲公司。

又駁唔到

《自由行》好野黎

《返校》電影係台灣上映前， 大陸媒體都有報導，豆瓣都有page （而且見到唔少大陸人都熱烈討論，好期待套戲）

只係《返校》在台灣上映後， 中共先下封殺令，《返校》電影係大陸既討論係一時之間完全消失

鶳鳥神片: 葉問4

利申: 唔會睇

pish

mcl係之前有十幾張買一送一
而家仲有幾張未用

依間試過跌天花 人生安全問題

筲簊灣間L cinema有冇人知黃定藍，見佢細細間又冇得上網訂

s

早幾日去睇戲，正諗有無分黃藍，多謝整合👍🏻

百老匯唔上《返校》係因為片主唔俾呀！
你試下去fb inbox問就知，佢答話已向片方爭取，唯未獲接納

推 黃色經濟圈唔係剩係野食！

mcl呢？

馬鞍山戲院

執左

Mcl抵喎 求其啦

好彩平時係去開UA

唔乸係呀以為係韓國旗下仲去咗幾次

屯門巴倫紐去唔去得 襲如心旗下

林建岳應該唔會太干涉旗下運作既人
好多良心音樂人同電影，仲有日本片都係寰亞幫手發行

韓國樂天旗下

屯門凱都性價比之王

不如過對面馬路凱都仲好啦

$45 唔爆就難

一定要睇post

Noted with thanks

巴倫紐個場都場次都大啲 凱都啲時間冇咁多

韓國旗下分區 不過佢係CGV 支那
全支那人管轄

原來mcl係藍

但當時支那無經濟實力喎

好多大陸有戲院

個場set到咁

無guts學咩人搞

安樂 Bill 江志強唔係黃，佢只係商人 幾年前靠捉妖記賺大錢，本身柯震東大陸拉咗，佢用多一倍錢拍，點知成功(聽講大陸係假票房)
安樂成間公司無理顏色 只要賺錢就得
Bill幾年前已經半放棄影院生意 由安樂嘅所謂CEO Tessa (串法唔記得) 打理
前線同事就黃多過藍啦 老屎忽多 無咩特別

利申:前員工

CGV、寶石、新寶院線、巴倫紐可以去？你唔好撚引我笑好唔好？ 唔怪得知tommy都上神枱變民主男神

高汁

罷藍戲院

＿＿前線員工都係黃

所以安樂個定位就係咁曖昧收入主要係大陸，靠流浪地球、哪吒果啲愛國片回本。但同時亦都會照顧香港市場，再小眾既電影都會發行、夠膽係商業戲院上同抗爭意識極重既戲
所以係戲院界就咁分黃藍根本on9，上面仲有啲人話唔上返校就係藍、奶共etc
結論邊條院線係你比錢睇戲睇得條氣順啲既，根本自己心照

資料好有用~利申:每星期都會睇一套戲

最鍾意ua

影藝呢？

紅底

巴打點睇Paris New York London

有用 lm

以前可能係 以前管BC個Gary今年年頭定年中走咗了
而家個新啊頭無咁黃了

Qpuah

push push

好有用

多謝資訊！

唔播返校=藍

我剩係睇雞寶台

The sky 呢？

Only Broadway is acceptable.... other major chains no lar......

好有心，推

K11 Musea間UA幾好坐

推 黎緊睇子華要小心d

賀歲片戰線即將展開, 推

推！！

去戲院支持子華之前都要睇清楚邊間先係黃

想睇小婦人
好似講黎講去冇定案咁

Pish

避無可避

thanks bro❤️🖐🏻

lm 成個香港娛樂演藝事業都係黑社會揸旗 ,可以有幾良心

推有用post

唔會嘅，等bt囉

推番上去

推返上水
方便大家睇子華神！

L cinema 韓國樂天集團

仲有星影匯
合和全資
老細登報撐警

唔清楚，
但巴倫紐肯播之前套中共禁片 返校

推～

我就係去呢間睇返校

真係唔知華懋立場，
但戲院嚟講 冇記錯 屯門得佢有播返校

好彩仲有百記可以睇

Isquare嗰間變咗英皇啦

721
831
101

屌 樓下係mcl

咪玩喇跟本就無黃既戲院

九龍城影藝呢？

Amc唔係比萬達買左咩？

但係佢有播返校喎

巴倫紐爆谷拎去凱都睇

屯門人會明我講咩

認真 華懋似係黃

唔明
我淨係試過 凱都拎去巴倫紐
巴倫紐翻新之後爆谷好食咗？

係
依加巴倫紐好食過凱都

元朗戲院呢

無
仲係安樂黎
安樂唔算藍唔算黃
其實叫紅可能好D

大陸有好多間戲院
都唔多靠香港賺錢
眼見好多管理級既都要番大陸做戲院admin，training野

員工就有腦既就黃
無腦就藍
有管理層級既藍到發黑（感覺似新移民個D）

P.S.安樂吸血公司黎，可免則免

唔駛諗喇，香港嘅戲院無一間唔係親共的，睇吓戲院商會嗰committee list都略懂一二

有機會試下.

影藝是咪藍㗎

好有用 以前以為所有戲院都係藍

紅

有人推新寶係黃圈根本就笑話
個老闆係選特首777嘅選委嚟

但話百老匯親中 定戲院唔關事???

正解
我哋可以起埋黃色戲院業喇

仲有人開post續會員，
我真係屌你老母啦

多口問句 如果間戲院係黨鐵物業入面
仲可唔可以叫黃店
畢竟罷買係包黨鐵物業商店

gchi

119

中資紅底